助紂為虐，摩迪成克羅地亞公敵

【體育】克羅地亞中場莫迪歷近來醜聞纏身，更有球迷要求除去其國家隊隊長臂章。
雖然莫迪歷（Luka Modric）是克羅地亞近年最強中場，為國家隊立下不少汗馬功勞，可是一子錯，滿盤皆落索；早前為在克國受盡千夫所指的馬米（Zdravko Mamic）辯護，就令不少球迷連他也憎恨。馬米被指出任薩格勒布戴拿模主席時，私吞了2000萬歐元。 更有球迷翻莫迪歷的舊賬，指他在2008年從薩格勒布戴拿模轉投熱刺時，在轉會費中非法獲得一筆金錢，之後更和馬米分贓；不過，這指控沒有真憑實據，難分真與假。 雖然如此，但莫迪歷現時在克羅地亞球迷心中，已是貪錢的代名詞，更有人標籤他作「金錢機器」；相信，這名皇家馬德里中場要贏回球迷的心，將會付出非常大的努力。

1、馬米奇可以直接決定誰成為國家隊教練以及派遣哪些球員出場。在克羅地亞和捷克的比賽前，有媒體拍到馬米奇對克羅地亞教練下達命令。這大大影響了克羅地亞國內其他球會的發展。克羅地亞的第二大球會，哈伊杜克主席馬連-波碧曾說：「我們已經被系統性地針對了很長時間，因為克羅地亞足球長久以來都被設定為服務於一傢俱樂部和一個人，那個球會就是薩格勒布戴拿模，那個人就是茲德拉夫科-馬米奇。」
2、馬米奇要求與球員在生涯早期簽下賣身契，迫使他們在未來必須與他分享一切收入。比如，現效力於皇馬的莫德里奇，至今每年還必須將工資的20%――也就是110萬歐元交給馬米奇，直達他職業生涯結束。克羅地亞當地媒體稱，他與其他14名克羅地亞球員也有類似的合約，而拒絕這種條款的球員，就會被踢出球會，國家隊生涯也會大受影響。如曾經的克羅地亞聯賽的最佳射手卡拉馬歷奇就被送去了列積卡。羅伯特-穆里奇和科蘭-布羅迪奇在放棄長約後分別去了阿積士和布魯日。
不僅如此，馬米奇為了攫取更高的個人利益，出售了克羅地亞的許多年輕天才，這其中包括文素基治、艾杜亞度、高華錫、夏利奴域、莫德里奇等等。
3、在今年的歐冠盃小組賽中，薩格勒布迪那摩遭遇了英超勁旅阿仙奴，然後讓人意外的在主場戰勝了兵工廠。賽後，薩格勒布迪那摩打滿全場的主力阿德米被查出尿檢陽性，因使用興奮劑被歐洲足協處以停賽4年的重罰。
4、在2011年的歐冠盃小組賽中，薩格勒布出線無望，而里昂落後阿積士3分以及7個淨勝球，最後一輪他們作客挑戰薩格勒布，而阿積士需要在主場對陣皇馬。結果，阿積士輸了個0-3，而里昂7-1狂屠薩格勒布戴拿模，一回合扳回來9個淨勝球，里昂奇蹟出線！
詭異的不只是比數，比賽中薩格勒布的門將維達，居然在被里昂前鋒戈米入球後，豎起了大拇指，並且使眼色，巧合的是，接下來戈米在7分鐘內連入3球！
5、在今年的U19青年歐冠盃聯賽中，薩格勒布戴拿模已經2-0領先安德列治，但不知為何在比賽最後五分鐘換上了已經被停賽了的馬迪亞-芬迪。最終被歐洲足協判0-3負。
薩格勒布戴拿模十連冠的背後，是空虛的內在。儘管是克羅地亞的龍頭球會，但薩格勒布戴拿模已經失盡了人心。2014年薩格勒布主場對陣伊斯特拉的比賽中，可容納38,000人的麥斯米爾球場空空蕩蕩，官方數據顯示，居然只有1100人到場，彼時的球場寂靜如空山。而歐戰比賽的觀眾人數，竟然是靠大規模的給學生贈票撐起來的，在此前他們對陣艾斯特拉朱爾朱的歐霸盃比賽中，他們用免費增票召集了近10000名觀眾。

馬米奇目前正在接受警方調查，現在他名義上被禁止參與到任何球會事務中，但實際上他沒有受到任何實際限制。也正是因此，絕望的克羅地亞球迷認為，從國內渠道已經無法掀翻馬米奇的鐵幕統治了，他們轉而尋求國際勢力的援助。近幾年，這些球迷一直在國家隊的比賽中尋釁滋事，包括球場鬥毆、和警察衝突、種族歧視事件、闖入球場等等，多次導致克羅地亞足協遭到歐洲足協處罰。
最近一次最為嚴重的事件，是在克羅地亞與意大利的外圍賽前，這些球迷在草坪上製造了一個納粹標誌，使克羅地亞因此被扣掉1分，罰款7萬，並且2場比賽禁止球迷入場。實際上，製造事端一方面是足球流氓的教唆和挑動，但這背後也是克羅地亞球迷的無奈――他們希望他們的行為能夠引起國際各方對克羅地亞足協腐敗的關注，並且通過滋事來使得克羅地亞足協受到懲罰，使高層承擔更大的壓力。
當然，克羅地亞球迷無奈的思想部分被東歐的新納粹和足球流氓所利用了，這也是克羅地亞球迷近年來名聲越來越差的原因，不過，這種粗糙的抗爭方式似乎很難動搖真正大佬的統治，尤其是剛剛歐洲足協做出了對特定的鬧事足球流氓禁止出售球票的決定，他們這種抵抗還能持續多久？會不會有人採取更極端的行徑呢？一片疑雲籠罩在本屆歐國盃的上空。

摩迪原來仆街黎

@王騎

2、馬米奇要求與球員在生涯早期簽下賣身契，迫使他們在未來必須與他分享一切收入。比如，現效力於皇馬的莫德里奇，至今每年還必須將工資的20%――也就是110萬歐元交給馬米奇，直達他職業生涯結束。克羅地亞當地媒體稱，他與其他14名克羅地亞球員也有類似的合約，而拒絕這種條款的球員，就會被踢出球會，國家隊生涯也會大受影響。

咁黑暗